考古：「上網大使」呢個計劃仲有冇繼續

政府今年度預留六千三百萬元，推動青少年善用互聯網，下周三將會全港招募約五百名上網大使，這份「筍工」要求基本學歷只需中三程度，又有大使隊長及活動統籌主任空缺，月入由六千元至近一萬五千元，負責未來一年為八萬個家庭，免費上門檢查電腦及安裝防毒過濾軟件。

五百名上網大使招聘會，下周三一連兩天在大角嘴奧海城舉行。政府資訊科技總監辦公室數碼共融部主管黃志光接受訪問時指出，為減低青少年受網上色情資訊氾濫及盜版軟件荼毒，政府將全港招募五百個上網大使，上門為家庭免費檢查電腦、安裝過濾軟件、防火牆等，並教導網上潛藏危機預防色情陷阱。目前已委託青協統籌培訓工成，由社福機構負責在十八區推廣，為期一年。

上網大使分三級別，包括互聯網大使、大使隊長及活動統籌主任，以前綫大使空缺最多佔四百人，中三程度已可應徵；另兩個職位十八區各佔一個，需中五及副學位程度，另有數十人為社福機構聘用的技術支援人員。

薪酬亦分三級制，上網大使月入六千元，學歷較高月入七千五百元，負責上門免費檢查電腦；隊長月入九千元，帶領大使工作；統籌主任向區內學校團體推廣，需具經驗，薪酬達一萬四千八百九十元。

十八區機構在招聘會將設攤位即場面試，應徵者需通過小測驗，如對軟件功能認識、啟動防火牆技巧等。獲聘後需接受五日培訓，九月起展開工作，每區將有十至二十五個大使，一年內合共服務八萬個家庭，現正尋求電腦商贊助軟件，並會進行一大型全港上網模式問卷調查。

青協的活動項目經理魏遠強指，空缺亦適合失業及高學歷人士應徵，預料有三千人申請。

香港電腦保安事故協調中心經理古煒德指出，每個家庭電腦機種不一，上網大使隨時遇千奇百怪技術難題，以及檢查完畢會否提供善後服務、電腦隨後出問題責任誰屬、如遇家庭正使用盜版軟件及願轉用正版，大使是否協助安裝等，政府應仔細研究連串問題。

另外，香港電腦商會八月底舉行電腦節，昨舉行招聘會聘請六百名短期人手，最高日薪有四百七十元，並即場進行面試，成功者一周內獲通知及安排培訓。

六千蚊筍工?

幫人block咸網 教小朋友開ie

上網大使？係咪以前網吧有得揸波嗰啲

仲以為咸濕網吧d上網指導員

印象中好似係sars後無幾耐嘅事，當年荀工

2009年架

肥仔波

肥仔嬌喘一聲倒在大哥哥嘅懷裡，喺呢個時候，大哥哥眼如微絲，濕潤嘅雙唇，微微張開，口中噴出有如蘭花一樣嘅香氣，對住如斯尤物，佛都會動心啦。大哥哥一手抱腰，另一隻手也不閒住喎，偷偷地從肥仔衣襟挖入，係佢豐滿既雙峰附近，周­圍任意遊覽。而大哥哥既慾火再也控制不住，果兩個釘，亦由軟既棉­花糖變為硬既橡皮糖啦！

幫唔幫裝icq

參考：

呢個計劃只係一年限定，只且仲係2008年金融海嘯後，港府提出嘅短期就業措拖之一。

好奇問 有冇人真係做過受助者

果時中七老母買左部電腦比我down pastpaper
成世人第一部 乜都唔識
跟住就叫左個上黎 叫佢教我連上網

上到黎 女仔黎wor 應該大學生黎
跟住就入房整部機
首先就set返個netvigator config先
跟住佢見我down pp d野佢又識
就話第日我讀書有咩唔明都可以搵佢

+200

我等緊下文

屌咩 09年會搞到中七先買腦 寬頻佬幫你整好晒config